\subsubsection{Явный метод Эйлера}

Мы имеем уравнение:
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + \int\limits_{t_{n}}^{t_n+1} (Av + g) dt
\]

Интерполлируем интеграл по формуле левых треугольников:
\[
  \int\limits_{a}^{b} f(x) \mathrm{d} x \approx f(a) (b - a)
\]

Тем самым получаем:
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + (t_{n+1} - t_n) Av(t_n) + (t_{n+1} - t_n) g
\]

Введем обозначение:
\[
  H = (t_{n+1} - t_n)
\]
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + H Av(t_n) + H g
\]
\[
  v(t_{n+1}) = (E + HA)v(t_n) + Hg
\]

Явный метод ломанных Эйлера:
\[
  \begin{cases}
    v(t_{n+1}) = (E + HA)v(t_n) + Hg \\
    v(t_0) = \varphi(r)
  \end{cases}
\]

\subsubsection{Неявный метод Эйлера}

Теперь проинтерполируем интеграл формулой правых треугольников:
\[
  \int\limits_{a}^{b} f(x) \mathrm{d} x \approx f(b) (b - a)
\]

Получаем:
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + HAv(t_{n+1}) + Hg
\]
\[
  (E - HA) v(t_{t_{n+1}}) = v(t_n) + Hg
\]

Неявный метод ломанных Эйлера:
\[
  \begin{cases}
    (E - HA) v(t_{t_{n+1}}) = v(t_n) + Hg \\
    v(t_0) = \varphi(r)
  \end{cases}
\]